Aqui está um exemplo de código complexo em Scala que envolve processamento de dados em um RDD (Resilient Distributed Dataset):

```scala
import org.apache.spark.{SparkConf, SparkContext}

object ComplexCodeExample {

  def main(args: Array[String]): Unit = {
    // Configurando o Spark
    val conf = new SparkConf().setAppName("ComplexCodeExample").setMaster("local")
    val sc = new SparkContext(conf)

    // Carregando o arquivo de dados
    val data = sc.textFile("caminho/para/o/arquivo")

    // Realizando um pré-processamento nos dados
    val preprocessedData = data.flatMap(line => line.split(" ")).map(word => (word.toLowerCase, 1))

    // Realizando uma operação complexa nos dados
    val complexResult = preprocessedData.reduceByKey((count1, count2) => count1 + count2).filter(pair => pair._2 > 5)

    // Imprimindo o resultado
    complexResult.foreach(println)

    // Finalizando o Spark
    sc.stop()
  }
}
```

Neste exemplo, estamos utilizando o Apache Spark para processar um arquivo de dados. Primeiro, configuramos o Spark e carregamos o arquivo de dados utilizando a função `textFile`. Em seguida, realizamos um pré-processamento nos dados, dividindo cada linha em palavras e mapeando cada palavra para uma contagem de 1. Depois, realizamos uma operação complexa nos dados, que consiste em agrupar as palavras e somar suas contagens, filtrando apenas aquelas que possuem uma contagem maior que 5. Por fim, imprimimos o resultado utilizando a função `foreach` e finalizamos o Spark.